【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(2)

之前啲big4 post好多都講講下未爆1001就沉左
適逢佛誕大家放假 開個post睇睇有冇人講野先

BIG 4 Audit辛苦就人所共知，喺度特別歡迎非big4 非audit既人分享下翻工既情況

或者你係準備畢業 / 搵緊intern，都可以入黎了解下有冇人做緊你想報既team，傾下計

Post 1
【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區

黎緊十月入BDO, 有冇師兄分享下工作情況？

見上個post有人講advisory
TAS >all , unless Deloitte S&O
想問TAS點解
17 grad 想試下搵big 4 consulting

tas=deal
自己google好冇

新post留名

Fresh grad 唔諗住長做既就早走早著
愈早轉行好過

介唔介意問下你係幾時in 個陣係唔係manager in in完幾耐會有offer啊

都好耐3月in，4月簽約話10月番工

senior manager in 完最後一次，就俾左offer

team幾啊

未講wo

可唔可以講吓big 4 tax/ird條path，同埋做tax有冇話需要咩特質 因為嚟緊呢個sem先讀tax，見普遍做tax 嘅人comment 好過audit多多聲，有冇話做tax有咩滿足感

Tax 其實係法律的一門, Account 係評核企業或私人企業財務報表的工具, 中英文寫作及表達能力是關鍵, Big 4頭六年是junior and senior, 跟着便是經理, IRD 是assistant assessor, 十年八年後便有機見board 升assessor.

補充： tax career 較窄, 都係big 4 , ird跳來跳去, 能養到tax manager的私營大集團數量有限

祝君好運
聽朋友講Wok 到仆街

想問下政府個持續進修基金，係咪要pass曬所有module 同fe先可以攞？定係考完一個module就可以攞一個module嘅錢？ thx

正皮
推下先

有無人可以講下d記幾條team做乜同有幾wok

咁corporate tax 做到一段時間係咪可以轉去其他tax team? 例如international tax, US tax

一般big 4 corporate tax 之後可以去international 或M&A. US tax 一般是獨立的

big 4 四間 tax 點排？work-life balance 如何？而家報緊grad job 想唔報audit 怕wok，但又有d 淆tax 會唔會太窄，始終未知自己岩唔岩做

感謝

咁Corporate tax轉去International tax同M&A tax會唔會話好困難 ?
但係international tax 唔係主要係US tax既project咩? 點解US tax反而係獨立?

下....而家全年peak wor
利申 員工就quit

y not consider advisory/consulting?
難度出路差不多

TAS 只係某一間既叫法
有另外兩間叫 deals, 一間叫 financial advisory
其實入面都有比較多唔同既 functions
比較多人認識既會係 valuation restructuring
冇話全部都出路咁好
如果出路比較好會係 financial due diligence
同 consulting 比較相似會係 odd, cdd, post transaction project
仲有比較冷門既 project or infrastructure financing

晚晚捱到狗咁, 結果經理後又係跑數, 出去commercial又要選個好碼頭, 傍住個老細,四十歲後, 又擔心被dun, 何日才結束

Fresh grad就做internal audit係咪唔多好？
今日收到offer
但15 16緊

點解唔好？
big4 offer?

In house internal audit

個人覺得fg入firm 做好d

EY International Tax有冇伏，做d咩job多，前幾日收到2019 grad offer

EY grad program啱啱先開
點解你咁快收到offer

thanks bro

你eya既話 不如問下hr係international tax入面既邊個team?
聽講ey 既tp幾勁

有冇人知pwc fast track 幾時出offer ?

想問下business risk同technology risk邊個好啲 諗緊apply邊個

有冇人知gt由a1-s3既人工大約係幾多 唔該哂

Tech睇你有幾大興趣

tech risk=cyber security

GT 無 Sa3。
SA2 就直上 AM
人工14K 到 38K 好似。

利伸 前員工 Wok 到 PK. PEAK足 一年

咁一定有天堂 Team既
三幾年前舒服到係Audit 界清泉
宜家一大堆 Job 人又唔夠
過完頭6個月 Peak 就疊三幾隻 P Com 一路落到下年 Peak
不了

GT 分個 team 主要係 admin
無話咩 team 專門做咩行業
只係 team 1 到 Team 5

同 Second tier 一樣通常走又唔係轉行都係轉 Big 4

FS or Core?

有冇人今年in過審計署

其實大學唔係讀會計有冇關係 讀緊 business It related 但做緊intern 覺得尼方而唔係好岩自己 想試下會計個面發展

唔好報 corp tax or individual tax
其他你慢慢揀

而加有dtt fsi offer 同pwc 唔知咩team offer 點簡好

audit 狗offer

P for sure

睇埋 E K

Team D

2個都audit? 咁就Pwc

想問下dtt risk advisory 好唔好做 雖然已take offer但想知多d!

咩risk

未知 但我之前講過話erm,credit, interest rate有興趣
但partner好似話financial risk(?)個head可能對我有興趣
有錯勿屌 thanks巴絲

有無巴打知E既cybersecurity risk advisory會係做啲乜
前景好唔好？
wok嗎？
跳出去易唔易？

Big 4 non FS audit轉D記FS audit 但要discount一年點睇？

想問
我apply PwC internship, first round group interview 通常會cover咩內容 socail issues??

For assurance

唉 FS都咁wok
咁樣好似仲衰過我宜家

想問下PwC Spring Intern 係咪得audit架？

Big4 exp hire 既程序係咪同grad in 一樣？ 都係apt test , group in , partner in ?

應該唔係

睇您識唔識人

唔係

求答

Grad job is a business case discussion

Not sure about intern

Ocean唔一定WOK

識人OCEAN PEAK個陣8點收工

睇Job架啫

唔答得
答左等於自爆 會出事
收就5月初

你認錯人啦

收到HLB 同CH offer 兩間人工差唔多 但HLB 冇training 想問兩間邊間好一d

想問pwc audit ig eg fs有咩分別
想報winter intern

我聽朋友講佢interview既時候就要揀 所以我想問下有咩分別 可以準備下

係big4做左兩年audit 想轉advisory 大家點睇

38k個數即係做第幾年有? 4? 5?
sorry行外人攪事一問

audit?

係

同問 做緊valuation 巴打係TS?

要拎高performance rating 先大機會啲轉

想問下各位報E記可唔可以同時報FS同audit？（exp hire）

IG 大部份都係傳統大客, 藍籌同叫得出名個D
EG 大部份小型D, 多IPO, 但有部份客因為係EG PARTNER自己搵番黎所以都可以好大
FS 唔駛講啦

Thanks 巴打

想問下如果想入IRD做AA
係咪second tier/big4都要做tax department 拎經驗先提高機會率？
呢家係local firm做緊audit ，得呢啲經驗會唔會好難入到呢啲tax department？
定係一直係audit果面做住先，等IRD再請人？
好迷茫 求解答

當 fresh grad 咁入咪得

如果升到senior,考哂試, apply 其他big 4嘅advisory exp hire有無機？係呢方面做開fs audit同做開core audit有無影響？

最好識人介紹
就咁報通常冇消息
FS or not 冇咩影響

想問big4 exp hire 做完apt test 一星期仲未有回音係咪冇了

想知exp hire in完大約幾耐會知結果

有冇巴絲去左sw

[hide] 想問如果fg 兩年後先入番行做audit有無機 （考曬試 但未做過）[/hide]

Second tier manager in 衰左會唔會有rejection letter 架？

點會有
Big4都唔係間間都有rej letter啦，何況2nd 邊有人手搞呢啲

3個禮拜冇消息先打去問係唔係好啲

可以既，如果你唔怕問出黎係application fail然後柒咗的話

一定有機，你報左先
29 years old staff 1 都有

唔該巴打
係咪報 experienced ， 但其實我無經驗 只係大學讀af + 考左試
同埋想問4間 係咪ey最輕鬆

冇exp 應該要through grad prog啦
報咗有offer先諗wok唔wok喇，依家言之尚早

但grad prog好似整係for fg 同 頭2年畢業
如果我朋友係入面做， 係咪可以叫佢直接send我份CV去hr架 thanks
同埋我唔係fg，應該唔洗等一年先intake, 所以應該幾時都報得
唔該

叫fd sd cv俾hr既要係本身做緊big4 2nd tier既applicants，因為嗰種只適用於exp hire，而你係白紙所以冇得咁做
有啲grad咗一年隨時都返得工既人都係through fg prog咁報(有啲已經做咗大半年至一年2nd tier都係一樣)，因為big4 recruit 白紙a1係要統一集中咁處理，依家唔係the earliest the better，因為佢安排你on board都會係跟大隊，一大batch 咁返工，唔會為你一個而獨立搞
你依家報，如果有offer，可要求hr俾你join一月batch

唔該曬
言下之意，我咪每年要等佢開fg program 先報得？

咁我考曬試， 機會 會唔會大d 同 人工會唔會多d

Grad prog有啲firm係全年開
考晒試…其實佢只係請a1，考試呢個factor 睇得好輕，因為始終呢個prog大部份係final yr既人報，人哋根本未有得考試，咁樣俾你呢個grad 咗兩年既人屈機係唔公平，所以考試喺fg prog基本上唔乜睇
人工會多咗q pay嗰忽囉

29 A1 ?

我想問下gt講左training detail未 十月番工佢仲未講

advisory, 11/9交
EKD都未有APT test,
是咪收皮了

但如果做fresh grad果年入唔到呢？

出左啦 但只有team 2有
見到十月中會有兩星期train 新人 我有份做table coach

即係其他team佢會遲d先會出？感激巴打

係呀 無咁快
我諗可能十一月 公司太多人 要分team train

咁搞笑 咁咪要番左排工先train
今年收左好多人？btw唔該哂

少於1年既話照報grad prog

大既LOCAL FIRM 有冇入去做既價值?

巴打有冇tg 不如用tg傾下
我想了解下gt

[member]可能有啲你都未聽過既， like emkt, or 再大啲既MS.
利伸唔打算入big4 因為唔會入倒 ［/member]

唔該哂

無 對於其他人黎講 都係local

攞黎填補揾2nd tier big4既空白期都做得過既，長做就不了

求前輩指教，dtt 同kpmg audit offer 應該揀邊個

喺隔離post答咗你
Btw唔洗 喎，not that bad
每間big4都有人爽有人wok，就算你入公認最wok既dtt，都有機會唔係咁wok既，開心啲enjoy埋個final yr喇

見到左，多謝曬ching！ 🙏🙏

想問下有冇人今個星期dtt par in, 有冇人知如果有offer幾月intake

以下內容4間big4通用
2019 grad prog咪黎緊19年9-10月intake囉，但可以同hr deal下有冇得1月返既
如果仲係2018 grad prog既，就一定係12月/1月架喇

唔該晒 , 因為當時報左2019年, 但係佢出pi比我果時係寫2018 intake 之後睇番都見到7月份佢地有出POST 請2018 intake associate. 有朋友上年都係大概依家呢個時間in kpmg, 之後上年10月就開工了. 所以都想知幾月會係intake 如有offer

好 知道

報咗pwc day 佢叫我帶幾份cv既copy
想問其實果日係做咩

過隔離grad prog recruitment post問，呢度係在職人士居多
傳送門：

如果你有關於big4入面既事想了解多啲，歡迎返黎呢個post問

我做緊其中一間local 希望早日跳得走

你做果間local 既文化係點架？

無無聊上連登search下big4原來有人討論架喎
嗨big4撚

big4呢啲月經黎架喎

mid join唔係都要d經驗咩

Junior 加幅同上年比
一張大牛都無

多L謝老闆啦

聽講越高grade加越多

P記再唔加差距記有10%

B2 B3好撚正wor

冇上補習班 靠自己睇learning pack 易唔易pass到QP呀

如果大學會計科全部 B+ 以上 ／每日自修 有機會pass 既

全部b+以上應該係first hon/差少少first hon，呢種學霸係唔會問呢個問題 佢哋應該係諗，如果我熟到可以倒轉背，係咪一定prize winner ?

借補習班notes 印set啦
剩LP唔係唔得 但效率低好多囉

Kaplan既notes係咪最好？

你大學係咪讀會計
我之前考MD都係淨係溫以前u啲notes同LP上面notes冇既野
我覺得補習好哂錢

有冇巴打知呢d course有冇用

想進修下IFRS但好貴

每科唔同
剩係知MB kaplan係幾好
其餘幾科都大同小異 等其他人答

如果仲等緊2018 grad prog offer，係咪唔好報2019住？ 事關dtt 好似仲會放2018 offer?

乜宜家ou班廢柴都入到fs架

kp同ey

你係rp既，四間fs，你打橫黎行都得啦，唔好話鯨大，真係能大都得呀

佢哋2個個樣似唔似rp先

大把OU入到big4 fs喎而家
呢個年代缺人到已經唔睇咩U

你確定真係大把? 你認真? 你係咪自己做緊big4先? 你真係見到好多ou入fs?
老實講, 一定有, 但唔會多, 唔好講3大, 大把poly city年年仆到入去, 洗乜揀ou? 仲未計海歸, big4 fs鍾意請海歸

絲打係big 4 fs?
你本身咩U? 如果poly city 大唔大機會？

絲打做左幾多年

恆大仔都有

可唔可以交流下 新仔

4間都screen 得嚴咗？定某一間

有frd今年做kp fs audit 佢話好多三大 海歸
但冇OU 唔知上面消息點黎

介唔介意暗示下邊間？

唔係唔開心，係有啲不安姐 睇得啲書同文多

希望捱到姐都係

好大機會

死都要死三年

Mid join必入爛job堅唔緊

啲人有offer咪又要會要 好過D記十點send email同人講Home office

叫得你考就應該簽到，唔係間間都要advisory考cpa，詳情入到公司會同你講policy。
同埋你做advisory出身，cpa個身份真係可有可無..

我個到係support唔到CPA 無course
唉 但真正做左CPA入corp fin, in house, acct dept等等多好多選擇 advisory 要搵返一樣Pay ge exit opportunities 無咁多...

CFA

其實你做到高位(M/SM grade)，中間再進修下，出到去一樣好大出路到到都要，個牌個value真係好細，人地睇中嘅係你嘅exp

我準備開波level1

你預左advisory要投入多啲時間，但我覺得一定抵 做audit出路唔見得好好多。d consulting有就入啦

謝意見

Advisory可以跳去pe/corp fin
Valuation又可以做boutique ibank team
FDD 又可以做m&a/pe
Scope係窄過audit
但出路一定好

請問唔計做咩tax嘅話 big 4四間嘅tax點排？有冇話邊間好啲或者冇咁好？

同問

可唔可以講下4間嘅advisory/consulting有咩各自優勢同咩sub line值得入?

爬文啦 基本上係P deal, D S&O, E FSRM 其他唔肯定
論多生意既就D>P>>>E>>>>>>>>>>K

係唔係真係冇寫就代表non-fs嫁？

小弟小小會計仔，想同朋友喺打工之餘一齊攪攪小生意。

平時小弟做開啲公司都係用啲罐頭會計軟件，例如 Peachtree，DacEasy，MYOB 嗰啲，基本上都夠用。但因為新公司我哋幾個拍檔可能一個禮拜先見一次，所以諗緊好唔好搵啲 Cloud base 嘅 accounting software，方便大家睇數用。

小弟就冇乜呢方面經驗，所以想請教下大家。因為識得人少，唔識人有有關經驗，淨係上網做咗啲 research，感覺 Xero / Quickbooks 功能比較全面，當然，收費亦比較甘。

講咗咁耐，有冇邊款係值得推介? 估計 transactions 唔多，有 AR / AP 呢啲基本嘢就可以，做到埋 costing 就更好。

Off Topic 的話 sorry...

等到下年9月都仲有機會
除非收到reject ltr

本身係間大少少既2nd tier做左差唔多一年
想轉工但諗住要keep住翻大陸於是辭左職先
見左D記同其他一兩間2nd tier 但全部都未有聲氣
而家做左一個月廢青已經做到好頹

八月中

唔該晒

兩星期當自己衰佐
入wait list 等其他人reject offer 補上

兩星期後可以打俾/EMAIL HR, 佢應該會話你知waitlist/reject/有無機
可以自稱有其他OFFER, 佢地唔會check

點解想轉？ 辭左但又入番其他secondtier

second tier係諗住做住等big4 offer咋
因為之前個份翻太多大陸唔會有機會去到interview咁制

未計discount

dtt係in 18 fg program啊
之前做個間六月個輪無得升 驚再留低都係晒時間
而家都係貼埋心水去第二間2nd tier但等offer等到有啲灰 諗住local都要做住先

如果一開波入MNC commercial 點睇?
每年可以加到幾多人工？

你做邊間2nd tier會無得升..local仲難搞過2nd tier

Local -> 2nd tier -> Big4
但跳到入big4都6-7年後嘅事

咁快跳到本身都有啲料

18 fg program?

Pwc IG audit intern會唔會好wok

睇job

中獎既話可以好wok

之前做R記其中一隻出名啲既job

其實而家我都好淆 2nd tier做做下又自己辭職搞到而家可能要做local
個陣見話要翻大陸好耐驚去唔到dtt partner in所以遞信

今日收到mxxre stepxxx 第二個grade offer
騎牛搵馬再等下dtt 睇下會唔會有得waiting list入到

你做hlb?

之前r記 而家offer 17.5

唔會 就算in個team既partner都唔一定係入個team

Culture就睇team啦

welcome event都好大機跟返
眼見上年全部都係

dtt audit收到風之後每年會請愈嚟愈少fg, 基本野交俾內地做

每間big4都有大陸service centre架啦，要減就唔止dtt減啦

有ey table 未

整合緊

邊度有得睇

搵丁

想入google打salary要grant permission

呢度有冇係commercial做到FC或者CFO既巴打？🤔

你地覺得有咩skill set令你地爬得上呢個位置？🤔

我都奇怪 以前唔洗

Dtt今年開始會outsource簡單section俾大陸做
KP一路有
EY應該未有

點解網上唔見EY table
太低無人得閒整,全部打緊resign letter?

本來edpk嗰個excel就已經係公開同有chatroom
但忽然lock咗

KPMG、PWC grad program一個禮前做咗apt test幾時先有interview

Accounting officer II 個written test會問咩架？

我一年local，大半年second tier exp，
仲未升 岩岩收左某big 4 A year 2 offer
Go ahead la

唔知你地聽咩消息, 但我之前in人 EH/ fresh grad 見到cv係ou/恆管只會扮下野見下，根本冇可能比佢過

成班三大/海龜做2nd tier都狗衝big4, 有冇諗過點解要考慮OU/恆大

前SM, 已quit

我聽過含大同事講
佢地入左big4 ge有個whatsapp group
加埋都成五六十人

我冇睇過個gp有咩人
不過我肯定水記有請

原因好似係含大班教授以前好多都係佢地啲人

即係咁多年加埋 入到去big 4嘅先得60人左右？

含大graduate 唔係呢幾年先出黎咩

我知道係有 但我一定唔會比OU/含大過

其實50人，每間先得10零個，比例真係極低

如果有巴絲係OU/含大又想入，你要諗下有咩可以impress到人囉

我in過d OU/含大，唔係一碌木唔出聲 就係叻唔切係咁9up又up錯晒 , 反而poly就相對務實好多

mid join既話已經唔睇咩U
係fg姐

點睇city學生呀

一定會睇 起碼第一關見M/SM OU含大野雞 已經直接碎紙機見

係咪RSM 我諗我識你

只係證明左太多人逃亡

今年？點解我聽返黎係幾年先得一個

邊位啊

ey今年個salary table真係玩殘所有人

做野嘅程序同對嘅客都唔同，點會無分別

打緊resign letter啦
咁有機心既公司已經唔值得入啦

咁我想問下入tax嘅話 四間嘅次序你會點排
可唔可以講下點解？

認真問 一個好撚勁既senior係點
除左technical野外
跟親都唔教同推job
但升左仙唔知點算

感激巴打

不過我覺得唔係你學唔學到
做耐左同以前跟既senior好大影響
到你帶job其實你都係諗翻以前senior點做就點做
唔似我而家

Source 真，果陣仲岩岩係報grad program 嘅時間先爆出黎
DTT BJ1 = KP CP1, PWC 小企
E家無人敢去BJ1
收到直接turn down

通常好嘅senior
都好快走
我都想遇多d好嘅senior

未必 只係進步唔到個d會俾人屌走

進步唔到,轉去commerical都好

虛心一問想問啲次一等既firm同big4會唔會有好大既分別

至少QP Training同study leave嘅分別差好遠好遠

QP training 係指...？

Non account major
睇Conversion 加QP training, study leave想快考牌應該4間點揀？

冇人討論in house account既

我都係in house

Fresh grad一入去做mnc前景如何

計annual package未必最低

做緊 暫時覺得都唔錯 前景就唔太清楚我都係fg

有冇fg開始返緊工

返左一個月

PwC最低喎

big4報左audit想轉去tax有冇機

14k?

KP Study leave 一科五日 再加一日 exam leave
QP TRAINING 平日之餘，無野翻公司搞就直接屋企

直入commercial得14K
但重點係唔知日後點升好

太古好過金鐘好多

agger

咩Post
利申：做咗1年Big 4，Qp pass咗兩份卷
依輪屎忽痕試下Send Cv報啲commercial junior post，開價2xk，全部冇回音

其實Base salary升咗之後，咪比少啲ot鐘你篤囉
到頭黎Annual package都係一樣，打和，super!

太古對新界人真係好撚遠
金鐘咪又係行去灣仔食，唔算少嘢食啦

紅磡再轉二十分鐘巴士到黃竹坑啦，對大部分新界人車程一個鐘多少少都得
但太古有直通都要個半鐘

比人踢左出tg group
有冇得入番

我都係 第二年 加油

有tg group?

冇

平時一直都係CD-ROM
今日一開唔見左個group

聽講唔歡迎cd rom

冇留意 一直食開花生

有咩花生食

想問下grad左入2nd tier 一年之後報big4係報grad programme 定exp hire?

Exp hire
In得好入a2
In得差入a1

想問下big4會唔會炒人？
因咩先會炒人？

好少直炒 通常idle到你無癮自己走

Idle咪idle 唔洗做有錢收幾爽

Co係日日捉你入去鬧鬧到你覺得自己是零咁走

想問下ey audit啲team係點分?
team1/2/3/4做嘅嘢會唔會差好遠 有冇話咩team冇咁wok ?

Wok唔wok都係睇job既啫，咩team都有旬野

有冇人做過BDO? 可唔可講下每個grade人工幾多到？ Group 2,3,5 情況如何？

同埋有冇幾多個月糧？有冇Bonus?
peak幾多個月？放幾點？

人工應該會有人答到你
但你問人peak幾耐放幾點叫人點答
同team唔同job都唔同命運唔同收工時間啦
不過勸你一句, 如果真係好concern會唔會咁不幸peak好耐甚至全年
真係唔好入big4 second tier, 黑起上黎真係可以wok到全年無休

如果peak足一年 我應該頂唔順

thank you 2位師兄，好迷茫
唔知做唔做好，但又好似冇咩更好既選擇

個人意見 big4望落second tier間間一樣 揀間福利好架啦 bdo係比較差既一間

有冇LOCAL FIRM巴打?

有冇Ching做緊或做過fund accounting?條路可以點行?
FG而家做左一個月，唔知前景點，差唔多日日OT一個鐘咁上下

想問下咁多位巴打如細個唔識諗留下案底係會計呢行有咩可以揀定可以唔洗呢行發展？
嚟緊Grad apply咗Big4想問係咪會有Background Check一定唔洗諗同Second tire有冇機會？麻煩哂咁多位巴打

咁多人入唔會check 唔洗擔心

師兄意思指Big4唔會有Background Check?

冇啦 我好多野老作都冇人check

好麻煩哂師兄

與其擔心收唔收你，不如擔心公會受唔受你玩好過，好似有啲罪行係唔charter 得hkicpa

其實internal audit 同internal control嘅主要分別係咩？

呢方面問題我都有擔心過因爲細個時唔生性留下Breach of Trust既罪，所以想問下巴打你知唔知公會會唔會比一次機會

自己search 下佢啲rule有無唔俾
如果寫咗唔俾，你求佢都完全無用
無情講

會計就未聽過，不過前排有個細個犯罪（非禮) 嘅人都成功call到bar做大律師
本身大律師公會唔反對，但doj反對，最後都上訴成功，可以自己睇下

hkicpa 受唔受你玩就唔知啦，不過大律師都得，會計師唔得又有d搞笑

上網睇過冇例明有邊啲罪行一定唔受理，所以都想試下睇下有冇例子同機會考到牌唔想辜負屋企人期望

唔該哂巴打先其實呢單新聞我都有睇過，但我係犯咗啲不誠實罪行所以唔知公會比唔比？

勸你打去問啦

如果係考其他公會會唔會好啲？

不誠實啲咩先
理論上佢可以judge你唔夠integrity.

唉細個衰貪心偷咗樣嘢仲好後悔 想問下巴打唔知有冇機會？

無hkcpa 係香港乜都無權做

但如果我唔簽Audit Report唔係可以考其他公會如ACCA或CPA Australia?

咁你有個外地qualification係香港乜都唔做得，你個牌可以俾乜benefit 你？
除非你係外國拎著個牌做到上好高級，咁返嚟香港做高位我就見過有嘅
基本上依家你考完CPAA，都會想你再transfer個HKCPA返嚟

明白哂 係咁如果我咁既情況下巴打你仲建唔建議我做會計呢行定其他好？因為嚟緊Grad對前路好迷茫，尤其係有Background Check既公司 所以順邊想問埋係咪所有Big4同Second tier都有Check?

佢地會唔會每個check案底我真係唔知
但佢地一定要你自己聲稱咗
如果你呃佢，佢唔知可以即炒你，你個名係果行一定臭哂，甚至告你欺詐
最怕唔係請你果陣發現，係你做咗幾年先發現，咁你嘅努力就毀於一旦
勸你唔會搵account依啲重integrity 嘅工

邊個在意你個牌係咪香港 如果唔洗簽opinion

係咁以師兄意見應該搵咩類型既工好？

係咁其他公會係我呢個情況會唔會有機會可以批到個牌比我？

你自己send email去hkicpa講清楚exactly你係咩案底，問有冇得入會好過上黎問。

hkicpa以外的話

Cpaa可能得(given that你個案底已經消咗)，但依家啲firm都開始唔想自己員工唔係hkicpa member, 所以會叫cpaa既人考返個hkicpa qp FE trans返個membership返hkicpa，有big4已經做緊，其他big4遲早都會係，大勢所趨。
回歸先前講過既野，你去報big4，佢要你declare你冇案底，如果你呃佢，到佢發現之後大可以告你作出虛假聲明，之前有人做登記護士冇報自己有案底，最後俾人告“為取得登記以從事行業而作出虛假聲明”，告入咗兼冇得上訴；如果你照實填，big4做乜要請你呢個integrity上有瑕疵既人？每年每間big4都收幾千個fg既application，咁多選擇一定唔揀你。

我想express既就係，我唔希望自己既同事/同行係一個犯過breach of trust/其他有關誠信既罪行/嚴重罪行既人。integrity真係會計師(both accountant and auditor)最重要既一樣守則，任何違反integrity既案底/行為，都大大影響緊CPA呢個profession俾大眾既觀感同信任。我個人係希望唔好批個牌俾你既，唔好同我講咩年少無知細路仔俾咩機會，十幾歲已經懂性要為自己行為負責，如果十幾歲犯過既事可以粉筆字抹咗佢，同冇案底安分守己既年輕人一樣起跑線，對後者公平咩？
你覺得唔啱聽既大可以負評我。

最後，連自己上網check/send email問都唔識/懶，咁既人做咩會計師做咩專業人士啫，返屋企早抖啦。

我知，所以佢local U grad根本唔應該行cpaa呢條路，btw，好似只要係non hk accounting degree就可以用呢個方法trans返hkicpa

喺8個月前已經有人答咗佢 係都死心不息想做CPA

4. 在甚麼情況下，刑事案底可被刪除？
當一個人被定罪後，留於警方或法庭之案底便不能被刪除（除非該罪犯上訴成功）。但根據《罪犯自新條例》（香港法例第297章）第2條，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過10,000元，只要該罪犯在三年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。

如案底已喪失時效，該罪犯等同沒有被定罪一樣，因此，如他在求職時被僱主或其他人詢問有無犯過刑事罪，他可立即回答：「無」。該人不得因為沒有披露其案底而被解僱。

但案底喪失時效之安排亦有例外情況。舉例，此安排不適用於高級公務員職位之求職者；如欲申請擔任或認可為律師、會計師、保險代理人或銀行董事，上述安排亦不適用（詳情可參閱《罪犯自新條例》第3條及第4條）。此外，如有關罪犯準備移民而向警方申請無犯罪紀錄証明書（俗稱「良民証」），警方仍會在這文件上列出有關案底，但會註明此案底在香港法律下已喪失時效。

多謝師兄屌醒 其實我都明呢啲事冇可能就咁當粉筆字抹咗佢，但只係眼見屋企人年紀已大咁辛苦供到自己讀大學，就算唔大機會考到牌，我覺得自己都要盡自己既責任睇下可唔可能有一絲既機會可以做到個Professional，所以先會再次係度問下各位巴打。
不過如果我背景問題令你覺得討厭或，咁我係度同你講返聲唔好意思因爲我的而且確係做得好錯唔值得原諒

Background check一定會有
做到幾詳細就唔敢講
我fg做左一年細公司gt轉返入去做big4，hr都有send email去我舊公司問返

聽完咁多位師兄意見可能我真係未必適合踏足呢行，不過都多謝你同以上咁多位師兄解答。打搞哂

weekend喎依家

依個時期得閒係應份，唔得閒係不幸啦

睇黎你以前喺audit firm既生活都幾慘，戥你慘，恭喜你離開咗
不過，唔係個個好似你咁不幸

Top up,second tier拎住listed co exp轉入b4 有戈成功例子?

完全無人講inhouse

here

Here

巴打做緊咩field

待遇好唔好

點為之好先?

push

想問下pwc ig好d 定其他三間嘅fs audit好d

奉勸大家千其唔好入Mxxxx Sxxxxxx呢間垃圾firm

第1 so called自己係second tier
A1人工得果13k

第2 入左某team嘅話9成job都要返大陸
有單返到要交prc tax
有個a1一入職中左果單job完左training 就遞信走撚左

第3 入面d admin西撚到仆街
我返完大陸就遞信辭職
有d disbursements 同雜費未claim得足
個會計admin話我份form家陣先交到佢手上
（我就一返黎離職前已經交左架啦 點解家陣先收到關我撚事）
有曬record今日先收到
然後就話因為我離左職
d record冇曬要叫IT「特登」開返我個account
係到凶鳩我話離職前（包括我同果d 相關department）做咩唔check清楚

我心諗 關我撚事咩
響到話有曬record今日先收到
我夠有響email離職前問定d disbursement點處理
果時就話要遲d
我就成個月前交左form 成個月前離左職
遲撚左成個月都唔出
仲好意思發我脾氣 On99

差d想去勞工處叫你埋你班仆街還利息

有幸睇倒你呢段野
本身仲覺得ms幾好
Btw, non big4 13k 唔係好正路咩？

但有邊間2nd tier 唔洗返大陸
2nd tier專接大陸job

我都想知
有冇人比到意見

ey=kp>pwc ig>dtt

Gt好無做？有無巴打分享下？

KP FS is doomed

EY fs >>> pwc ig =KP fs > dtt fs

Ey restructuring 係咪大伏

宜家EY條條team都伏伏地 因為要衝revenue 接左好多job 但唔夠人做

咁如果EY non fs 同 dtt fs呢？

兩條KPMG 偷偷負評我
KP fs個邊比EY Pwc搶晒大客係事實 成行都知 呢幾年K一直跌緊

你呢兩個choice好接近
non-fs 始終入到wok team機會大好多
dtt fs睇你跟到咩job 出路可能好少少 (有morgan stanley) 睇運氣人脈

想問下是咪大部分係big4做既intern做夠3個月以上就比較易有ro?

巴打，我收到kp同ey audit offer, 相信2間都係non fs
應該點揀好？

career path wise, EY 始終呢幾年啲job得佢有得同PwC揮下 應該都係one of the better choices for fg if not the best
big4 4間training已經唔差 考到係好basic shouldn't be a concern

翻大陸/地獄team其實間間都一定有 睇你彩數
kp而家接好多細job係真

好奇一問個office靚唔靚？大唔大？
有好多2nd tier office都好垃圾
上網睇相好似唔錯

我做左一段日子架喇 宜家雖然係non fs 但唔算好wok 但又有ig同dtt fs offer 所以諗緊轉唔轉

take fs 趁有得轉又未俾人discount

細到仆街
每日返去就係玩爭櫈仔
（利申準時返工好員工）
不過租埋隔離個細office可能好左少少
不過wfc 我都走左

回返上面問我嘅巴打（廢時quote成段洗版）
#565: 2nd tier 14.5k
local 13k咪正常
間公司認自己係19 local咁咪正常囉

#566: r記好似係得某d team專返大陸
呢間m字頭嘅係9成9要返大陸

想問下rsm 2nd year 同 3rd year senior 嘅人工係幾多

Tax team 嘅人同工作量如何?

同埋想問
佢係幾多年accoutant 幾多年 senior
幾多年AM?

EY依加都多大Job, KP最出名嘅FS都唔太得嘅時候..
老實講Training間間差唔多

姐係kp Cp就

有睇Secrets都知KP CP1出左名啦

睇下係咩Risk advisory 咩Team同埋你想點行

ra=it audit
risk transformation = 少internal audit + 少it audit + 多system implementation/data analytics

你咩bg, degree and intern

Ey fs 好做到傻
同正常打工仔無分別

巴打做RA?

有frd

以前KPMG仲有fs個邊大客撐下場 今時今日同dtt比都有機會比下去

係喎 FS好似要discount
如果EY non fs 同 pwc ig呢？
Sorry ar咁多野問

岩岩先出完打風返工既公關災難

你幾年experience
有FS揀 如果唔係discount太多都應該go for it

Wok就差唔多wok㗎啦
P就應該多啲大job

我個fd做EY FS
好少ot
但1-6月篤足每個星期16個鐘ot

EY FS 呢幾年升得好快又搶咗好多大job 的確算係做得最爽嘅 有得揀嘅話

吹水啦你 fs篤actual架

咁你真係太年輕啦

有咩大 job
我唔係好知
得渣打但中銀要走 都係一換一？

係E記做左兩年
係咪姐係dtt fs > pwc ig > ey non fs?

我會建議你唔好走

Interview既時候 pwc個人都講左幾隻大客出泥 係幾吸引

Dtt fs隨時差過non fs

做左幾年出commercial啦，跳嚟跳去做乜

做多幾年

中資垃圾job

香港office唔洗返大陸 條數pwc做開靚仔 你唔做我做

D同事話大既commercial多數請p記

咁睇你interview姐

但好似話多左job 所以都wok左

咁non fs 黎講四間大家會點揀

P>E>>>>>>>>>>>K=D

E同K中間差咁遠
咁我應該識揀啦
太古>黃竹坑

其實都未知係咪真搬
不過見kp non fs喺secret咁多嘢，去E好似好d
PS. E non fs office in admiralty

D記non-fs情況係點？有無人分享下 thanks!

想問e記jbs算邊條team wok唔wok

NBA Fg想搵second tier工
仲有冇公司請

BBA

Hlb 好似keep住請人wo

唔該哂師兄 我apply下先
仲有冇公司係仲請人 唔該哂你

Jobsdb 睇下 我都係上面睇

有無巴打可以講下Deloitte financial advisory 係做d咩即係 下星期in 但無咩認知

做咩搵second tier

我做左一年野 今年再報左ey graduate program 收到offer
想問下有無巴打知易唔易bargain早啲入 唔洗等到下年個batch先入?
同埋如果bargain到係咪通常都係1月頭入?

我個fd果陣bargain唔到

聽講好多人fg做local mid join 2nd tier
咁如果依加啱啱fg入左2nd tier做a1
A2 mid join big4難唔難？定係拎住半年經驗報下年7月grad program <<<呢個情況係咪會易請好多

難啲，因為grad program 預計啲人係下年9／10月翻工

但我印象中都好似見過唔少case係報fresh grad 再改做peak入
咁如果真係想黎緊個peak入再報experience hire係咪太on9

問下HR 無妨，問完唔會令你有offer 變冇

有無巴打知GT好無做？我攞住offer 好驚wok到仆街

咩gt先

Grant Thornton

唔會 我個fd bargain唔到之後二月再報過 平grade過左EY 不過要係peak season好唔夠人先做到

巴打我可唔可以join返個telegram group
之前fg未搵到工join左group做cd-rom睇住行程 所以做左冗員被踢出group 依加做左一排想睇下有冇機會跳糟
thx

shirylbryant

Send左email去問
覆都無覆過

其實一個big4 M1 grade跳出銀行/FIs做Finance Manager/Tax Manager/Internal Audit 叫到咩價位?
洗唔洗pay cut?

push 我都想知

唔難 我係12月hr打黎問我有冇興趣winter batch 咁入
我諗你打去request 下應該得
利申: 另一間big4

non bba major, 收到big4 spring offer 做就要defer, 應唔應該accept

呢個experience會唔會幫我grad job揾non audit 工？ e.g. ibank/mt program

tax vs audit 跳出去應該唔同，我未做到咁大粒答唔倒

你既意思係tax 會高人工啲？

唔一定，tax 跳出去未必會去倒 internal audit / full set consolidated financial reporting 既位

tax / audit 跳出去既 position 唔同，難比較人工

但我見到好多corp tax / int tax都會跳出去in house tax
而且多數都係tax manager
想知大概咩range

好睇你咩grade跳咩inhouse

Big4 M1跳bank/ibank tax manager？

點解個tg group變左private?
可唔可以入返？

黎緊2019畢業，唔夠GPA ,報咗big 4都冇回音
半個月前報埋Moore Stephens 都未有回音
點水算

想問big4有咩位唔洗落field，長stay office多？

3大唔過3非accounting 都有apt test

我見big4去恆大宣傳, recruitment talk

19 fg想問如果依家先報Big Four係咪已經唔會收？
我見德勤好似仲開緊

大家平時見intern in完之後幾時先知請唔請？
利申：in左GT audit intern, 已經一個星期，仲未收到風

其他囉

MS會唔會見你profile唔似要做佢哋公司所以費事睬你 我當年一次過報晒EPK， 2nd tier 同MS呢類唔知叫唔叫2nd tier既公司，MS係冇理過我，但後來有big4 offer就冇再諗佢做乜唔in我

但何謂 " 唔似要做佢地公司" ?

宣傳同收，兩件事黎，宣唔代表收，唔宣都唔代表唔收
big4冇去樹大，今年E記D記咪又收咗堆樹大人
利申：big4，身邊真係冇恒大同事

三大/poly city，gpa 正常，睇落就算冇big4都有bdo rsm 之類2nd tier做嗰啲

有無人做過pkf
入面環境如何

見佢得12個月糧
Bonus 係咪好少?

今年好似都幾多恒大

第二個POST都有POST過
先利申想過D咩生活:
捱完幾年,搵40-50K,工時唔太長既工

18FG,而家係其中一間畢4做緊
入左條唔錯既TEAM
但唔係FS, 有朋友介紹我去K記做FS
想去FS係因為覺得而家後生,想咩都試下
同埋問親人,D人都話FS好好多
但K記真心不了
想問, 下年6月去報E記FS
好唔好,定去K記做?

40-50K係升上去
一跳出黎,有cut無問題

求tg group link

聽講不再public

我本身係入面 左變左private就入唔返

踢左？

我係較左唔show last seen

算啦 都入唔返

1就$4xxxx

4頭定4尾先
AM 升M 難唔難?

1 4頭
2 4尾

Thanks
巴打知唔知 AM 升 M 難唔難

m係5年經驗+cpa?

做野無問題就得 同埋睇咩group

基本上係
BDO未Q都做到M

庫務accounting officer II出佐written test 結果，有冇人有得interview? 知唔知有幾多個interview同埋咩形式？

係咪pass唔pass都會收到信通知結果？

期待你入到之後分享下工作經驗

有無pass到written test既巴絲post個範文黎 考左十年都未pass過

想問下其實Pwc eg有咩出路？
轉唔轉得返去fs?

係啊 寄信黎

各位 請問E記 16樓 係咪全層都好wok? 好大機會去16樓做

Ok thx. 會再考慮去唔去

想問下 知唔知Ey grad job 點分team？ 係跟你ac pi 個個人係咩team 定之後再一次過分

我pi 係太古62 樓fs partner

知唔mazars team 2 partner係邊位?

有冇人講吓DTT international tax

有咩分別

同bt簽完約之後bdo叫我去in

如果big 4有offer有冇得簽咗反口 有冇人試過反口 因為想aim 更高

有 啲人返頭半個月走都有

如果未開始返，純粹有更好offer reject返通常要唔要賠錢嗰啲

唔洗啦 我見佢冇賠
就算真係要賠都值啦,如果當你有mt/Ibank offer
所以唔洗咁擔心

合約未開始邊洗賠㗎
你話明有更好offer，會再apply嗰間big4 嘅機會微乎其微啦

話唔定Audit>others>advisory/consulting exp hire

Experience hired應該唔明嘅
搵個合適嘅senior/manager 唔容易
A1,2就算啦，每年一車車咁入，唔揀你無所謂

無big4入面既經驗就唔算係咩問題 都係要Pick Up 係睇佢點做野同上手得幾快

有冇人知fs tax同non-fs tax邊個好啲？in terms of OT and exit opportunity
因為諗緊Fs tax會唔會岀路反而窄咗

Tax出路本身都窄 想跳commercial就non fs好d既
多d headcount

點解tax會咁諗 audit又唔會咁諗

同問 係咪因爲fs嘅行業好少請人去tax department?

點會呀 Fs 既tax department 都好大
佢地in house tax要做埋自己global markets 既tax advisory

所以我都唔太明白 點解fs audit講到咁好
但係fs tax個評價反而係負面啲
問過學校professor 個講法同上面一樣
話唔好入fs tax

我諗係睇下你之後想去邊 同workload
Fs tax係唔算辛苦
而多數啲人之後入fi做in house tax

你意思係fs tax會舒服過普通corporate tax?點解嘅？
定係你對比audit而言

In house FI tax 極少 所以轉出去好難
長做big 4 tax就FS 好d

Fs tax係舒服過普通corp tax
只有一個peak 就係815
普通Corp tax都仲有1115
同埋non peak真係可以6點走

有無人知IRD summer intern易唔易入，GPA大約3

兩間都差唔多
其實fs tax冇想像中禁難跳出去
因為個pool都好細
fs tax 既人數得好少
要跳出bank competition唔大

Shingwing risk management intern收到 offer做唔做好?

冇更好既選擇咪做

基本上報得都會入到

幾好 如果你想做regulatory相關同真AML

都想行呢個方向 對compliance有興趣
想問師兄大概出路同埋平時工作環境係點樣？

好睇project 但整體啲人都好好人 不過競爭幾大 如果mid-join可能要再努力啲

唔該哂師兄

請問各位巴打如果pwc(non-fs)同其他big4(未知咩team)既audit offer, 係咪都係pwc最好? (in terms of exam benefit, welfare)

Fresh grad?

係啊

2nd tier advisory做3-4年個pay range係點?

咩advisory?

PwC FS audit vs EY FS tax 應該揀邊個好？

risk fs

同audit一樣

A2黎講 馬莎好定G記好？
馬莎好少人講 有冇巴絲可以share下依加咩境？

a.c係咩team 可能我新黎未聽過

有冇人知ey fso advisory programme咩料?

想知dtt tax and business advisory 係點
係咪會跟interview個partner分department

搭單問下 tax頭幾年會唔會好難升？

有冇巴打美國讀完u 做美國big4 再轉番香港
唉屌好撚迷惘依家 自問gpa已爛around 3.2
想問如果做美國big4 比較容易入係邊個job
Tax/advisory 定其他?

點睇us tax？ 好似好少人做喱條team

第一次入黎
今朝八點九收到Assistant accessor 筆試，請問係apt test 定點？

我都想問
第一次考，唔識

話說個email話封invitation letter係另一封email定寄去屋企

應該係寄去屋企
大家邊到考？

Polyu

想問咁多位巴打點睇dtt digital

想請問下big 4 fi team入面有冇話邊team 相對地冇咁辛苦？好似好多都淨係講fi/ non-fi咁..

我淨係知insurance 喺wok 可能因為嚟緊會有新standard ，想知道其他喺點

頭三年會係 fs pi 同 fsrm 既 shared pool resources. 之後會揀番做乜 service

有冇人ird aa 冇收到written test

有無人簡單分享下DTT advisory 係做咩？
咩advisory 都可以分享下

官網有...
既然問不如問d好啲

想知實際d情況 有咩會係成日做 重複地做
好似官網唔會講audit頭一兩年實際上好多時間做T test，sampling

人工同audit一樣?

Yes

新a1?

Tmr aa written test. Add oil !

AA WRITTEN 爆字係咪無事架

中文我寫左300幾
英文寫得太耐太長

覺得自己寫到1999

兩份都爆 手足你點揀
我11

11最易
英文港豬oh個條好撚伏

aa written test
做完可以收皮翻屋企了

人地寫明400-500 你覺得呢

問左做緊既師兄 佢話ok
希望無事

填海寫左3正1駁 之後9up個方法就算
Smart city寫competive ok 但environmentally就unreliatic

我全部都話得

希望大家都有interview啦
政府又唔睇gpa

我都希望
呢份係第一次考既written test，都想一take pass

Fg 呀我

做左一年幾local audit狗
咁岩醒起以前做過ird intern就去左馬

我教有做

我想問下shinewing fg program application完係咪會send email confirm? 點解我填完application email冇notice返我？

唔係求其寫一條咋咩

佢唔係寫and 咩

中英各寫一條囉

自謬 睇錯你打既野

2月底應該個有冇得in

Pwc eg1/2 有咩分別

都係屎

無咩相關cpa firm 工作經驗，已經開始擔心畢業揸兜

唔太關事 唔好搵藉口

咁我可以點樣提升自己,係咪應該係面試技巧同自己既思維 求指教

唔知 但係唔好自我否定先

eg2 好似wok d

我想問IRD 3.5年經驗想轉返出黎做big 4
通常會俾咩grade ga offer

點解想走？升一級都夠hea住過世啦

無咩學，要學既學晒。
升級果到大塞車，

通常幾耐先升？

最快10年，慢既有d 20年都有

但係你升一級計埋housing都8皮
可能仲高過係big4做左10年既sen man

依個數仲未計10年後政府加既人工

多唔多Ot

視乎情況
有時六日都要返

屌好撚想入政苦

下咁chur架咩?
唔係做唔晒照5:30走架咩?

大部份都做到0700 pm
有d樓層可以留晏d,留到11點都大有人在

巴打u2?

借問巴打taxation officer 3.5年人工幾多左右？

如果你指Assistant assessor ga 話，宜家38k

entry頭幾級叫乜名架？

唔明。你有興趣可以去IRD website 睇職系介紹

好，thx~

睇做過咩位
個3.5年係咩exp呀?

小弟英國Final Year
遲左APPLY個邊D GRAD SCHEME
應唔應該報番香港個個D先
好似易D
一年紅旗資管公司- Finance INTERN 經驗

想問Ibank internal control 會唔會特別難做
Career 前景如何

Fs

FS 既話KP DTT 同EY 點排

Crowe 分左CWB and TST , TST 主要做邊一個aspect ? Audit ?

Ird interview 多數幾時通知？

都係audit,tst 係crowe 食左間蚊型local 嘅branch 黎

呢度有冇local撚？

就黎last day

打算搵過第個local ?

轉commercial

EY>KP>DTT
差別其實唔大, 係個人排法
但PwC>>>>>>other 3

Entry level?

Entry應該係assistant officer啦 之後先到financial analyst
冇cpa冇經驗I guess萬中左右

做完big4跳左出去 唔再做要牌既行業
仲續唔續個牌好？

唔續過幾年再入返會，係咪第一年比貴d...?

Fg入ird? 你遇預佢比s2

Big4有d專做investigation既tax組，如果你ird做過unit4會幾吃香

幾年前係6月左右開始電話通知

佢話3月會出interview

出咗ird面試

幾時收到？

今日寄信嚟

加油 師兄
希望我都收到啦
幾號in? 3月？

3月尾

巴打有冇收到email 定係淨係信？

係咪今日收唔到就當落選？

收信有先後, 等多幾日

巴打點知 聽日打去問得唔得架

收唔到信
應該g9g左

收到，有冇師兄開gp

[ur[/url]

屌岩岩收email，已為ird黎，開心左一下
再睇真d
仆街aco skill test 黎

ird死都要寄信

今年year 3 下年想報政府 IRD/Treasury
想問有咩可以準備

過到筆試就好大機
筆試以唔好錯grammar 為主
準備好筆試

唔該哂 dse英文得4 好冇去考ielts?

Ra 夜晚 weekend 永遠唔見人

準時收工

2月1號做完pwc summer intern apt test 依家仲未有回音
有冇人都報咗今年pwc summer intern ?
大家做完apt test 有冇回音？

我報咗audit

自問apt test都做得幾好
但可能個性格測試做得麻麻地

各位知唔知big 4 winter intake幾時開

唔駛。我英文AL得E,英文都差差地。

聽日in pwc mgt advisory
有咩要注意

AL 始終唔同啲

你加你TG?

聽日big 4 last day
沒有不捨

有無外國big4 巴打？

IRD AA interview出哂？

8大 gpa>3.7
in intern咋

想問政府係咪多唔唔睇gpa /hon

加埋pls, TG id: ppll001
3月中 見AA

入AA前諗清楚
識無數人入完想走

點解想走？

工作悶 升得慢 後生入太多野未試過

十年升到assessor其實唔差
仲好過eo

唔一定
做過intern見人地做到退休都仲係aa
而家我做左年幾local audit就頂唔順
想入去做aa
不過到今日仲未收到信
應該收皮....

我big 4 對比同期aa
兩年幾人工已經反杯

我仲可以周圍跳跳跳
Aa想走都唔知去到邊

當然 想穩定既話做aa唔駛驚俾人炒
但要諗清楚做一份幾十年既工你得唔得

但係你嗰三年唔係人過既生活
Work life balance

有無人知 Bdo tax 幾時3rd in? (Grad job)

3月中見AA
可唔可以加埋: lamcccc

點溫個written test 連續兩年收左皮

AA一入U2
就慘 日日比人屌

Fresh graduate
英國 DTT Corporate Tax
香港 PwC Audit

應該點簡

DTT

DTT 做咩？

有冇人收到二級會計主仼offer啊？

比個pwc offer 我，你留dtt 啦

想問如果想做in house account 黎 考cpa
邊間會比較好？

會計考唔到牌死路一條 6年經驗15k
投機性行業 無野心唔好做

有無人做緊big4 valuation?

Big 4 data analytics 點睇？

有冇人知pwc conversion如果報咗唔去洗唔洗賠錢

1月頭dtt partner skype in 而家重未有覆
Send左email問hr佢地話三月會再contact我
到而家影都冇係咪收得皮

想問下EY conversion 幾時有得報呀

有無話IRD每年幾月請人，今年Year3，已經諗住做一份工做一世算

Same here

Year 3 Acct maj 到時想入big 4
Intern 係咪 2nd tier 好過 大公司 in house finance/ internal audit?

做緊big 4
aa每年見幾個請幾多

當狗用

幾個月都冇人覆我喎

恭喜巴打good luck

有消息未，我3月7 先2nd完

Lm

想問下咁多位
如果我報左pwc management consulting
但其實management consulting係要做啲咩？
因為我好似混淆左 係咪包people & organization, oeprations, strategy&, fs 咁？

定其實 mgt consulting = people and organisation?

Ird AA係咪已經出哂interview letter?
筆試後係咪真係會簡好少人去in?
雖然writing唔係叻 但真係咁都比人西走左？

正常中英文都唔足夠pass? 定係我太廢

IRD無你想像中咁易 簡好少人in架咋

Year2做Intern應該做ird定2nd tier好啲
ird人工好吸引

Ching 會唔會知accounting officer係咪大機d? 會簡多d人去in?

政府工既written test其實唔易過，叫得去in已經好大機會，就算係waiting list都一樣入到。

唔清楚treasury請幾多人，但根據部門大細，ird應該請得最多人，其次係treasury，最後audit committee。

2nd tier既咩？audit ? Tax ?

報左tax同audit

有offer再諗，yr2出去學下野好過ird